%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% njuthesis 示例模板 v1.4.0 2024-03-19
% https://github.com/nju-lug/NJUThesis
%
% 贡献者
% Yu XIONG @atxy-blip   Yichen ZHAO @FengChendian
% Song GAO @myandeg     Chang MA @glatavento
% Yilun SUN @HermitSun  Yinfeng LIN @linyinfeng
%
% 许可证
% LaTeX Project Public License（版本 1.3c 或更高）
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%---------------------------------------------------------------------
% 一些提升使用体验的小技巧：
%   1. 请务必使用 UTF-8 编码编写和保存本文档
%   2. 请务必使用 XeLaTeX 或 LuaLaTeX 引擎进行编译
%   3. 不保证接口稳定，写作前一定要留意版本号
%   4. 以百分号(%)开头的内容为注释，可以随意删除
%---------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------
% 请先阅读使用手册：
% http://mirrors.ctan.org/macros/unicodetex/latex/njuthesis/njuthesis.pdf
%---------------------------------------------------------------------

\documentclass[
    % 模板选项：
    %
    % type = bachelor|master|doctor|postdoc, % 文档类型，默认为本科生
    % degree = academic|professional,        % 学位类型，默认为学术型
    %
    % nl-cover,   % 是否需要国家图书馆封面，默认关闭
    % decl-page,  % 是否需要诚信承诺书或原创性声明，默认关闭
    %
    %   页面模式，详见手册说明
    % draft,                  % 开启草稿模式
    % anonymous,              % 开启盲审模式
    % minimal,                % 开启最小化模式
    %
    %   单双面模式，默认为适合印刷的双面模式
    % oneside,                % 单面模式，无空白页
    % twoside,                % 双面模式，每一章从奇数页开始
    %
    %   字体设置，不填写则自动调用系统预装字体，详见手册
    % fontset = win|mac|macoffice|fandol|none,
  ]{njuthesis}

% 模板选项设置，包括个人信息、外观样式等
% 较为冗长且一般不需要反复修改，我们把它放在单独的文件里
\input{njuthesis-setup.def}

% 自行载入所需宏包
% \usepackage{subcaption} % 嵌套小幅图像，比 subfig 和 subfigure 更新更好
% \usepackage{siunitx} % 标准单位符号
% \usepackage{physics} % 物理百宝箱
% \usepackage[version=4]{mhchem} % 绘制分子式 
% \usepackage{algorithm,algorithmic} % 展示算法伪代码
\usepackage{listings}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{multicol} % 用于创建多栏布局
\usepackage{caption}  % 用于自定义图表标题
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float} % 提供 H 选项
% \usepackage{xcolor}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyvrb} % 解决 listings 和 minipage 的兼容性问题
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}

% 手动添加Rust语言支持
\lstdefinelanguage{Rust}{
  keywords={break, const, continue, crate, else, enum, extern, false, fn, for, if, impl, in, let, loop, match, mod, move, mut, pub, ref, return, self, Self, static, struct, super, trait, true, type, unsafe, use, where, while, async, await, dyn},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={bool, char, f32, f64, i8, i16, i32, i64, isize, str, u8, u16, u32, u64, usize, Option, Result, String, Vec},
  ndkeywordstyle=\color{cyan}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=true,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{green}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  literate=
    {'}{{\textquotesingle}}1
    {\\}{{\textbackslash}}1
}

\lstset{
language=Rust,
columns=fixed,       
numbers=left,                                        % 在左侧显示行号
numberstyle=\tiny\color{gray},                       % 设定行号格式
frame=none,                                          % 不显示背景边框
backgroundcolor=\color[RGB]{245,245,244},            % 设定背景颜色
keywordstyle=\color[RGB]{40,40,255},                 % 设定关键字颜色
numberstyle=\footnotesize\color{darkgray},           
commentstyle=\it\color[RGB]{0,96,96},                % 设置代码注释的格式
stringstyle=\rmfamily\slshape\color[RGB]{128,0,0},   % 设置字符串格式
showstringspaces=false,                              % 不显示字符串中的空格
breaklines=true,
}
\renewcommand\lstlistingname{代码示例}

% 在导言区随意定制所需命令
% \DeclareMathOperator{\spn}{span}
% \NewDocumentCommand\mathbi{m}{\textbf{\em #1}}

% 开始编写论文
\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------
%	封面、摘要、前言和目录
%---------------------------------------------------------------------

% 生成封面页
\maketitle

% 文档默认使用 \flushbottom，即底部平齐
% 效果更好，但可能出现 underfull \vbox 信息
% 如需抑制这些信息，可以反注释以下命令
% \raggedbottom

\begin{abstract}
    Rust 是一种开源系统编程语言，旨在提供内存安全和线程安全，以解决 C 和 C++ 中常见的内存错误和并发问题。作为一种当下热门的编程语言，由它开发的软件质量备受关注。受过去几项研究的启发，我们试图对Rust 语法结构与软件变更及错误倾向性之间的关系展开研究，为此我们定义了四个研究问题，来探索 Rust 语言特性如何影响变更和错误倾向。
    
    我们选定了十二个流行的Rust项目作为研究对象，如 egui、iced、nushell、clap 等。对于变更倾向，我们通过设定的规则遍历版本控制系统中所有commit，将所有commit划分为变更commit和非变更commit；对于错误倾向，我们通过版本控制系统找到所有的错误修复commit，然后通过预先定义的算法搜索错误引入commit。对于如上收集到的commit，我们通过求解语法树编辑距离算法，获得我们关注的变动部分。分别使用优势比分析和逻辑回归分析对变动部分进行分析，得出研究结果。
    
    本研究发现，某些语法结构对软件变更和错误倾向有促进或者抑制作用。我们结合实际仓库对这些结论进行调查，分析了造成这些现象的原因，给出了讨论。另外，我们还分析这项研究的不足，并给出了对未来工作的展望。
\end{abstract}

\begin{abstract*}
    Rust is an open-source systems programming language designed to provide memory safety and thread safety, addressing common memory errors and concurrency issues found in C and C++. As a popular programming language today, the quality of software developed with Rust is highly regarded. Inspired by several previous studies, we aim to investigate the relationship between Rust's syntax structures and the propensity for changes and errors in software. To this end, we have defined four research questions to explore how Rust's language features influence change and error propensity.
    
    We selected twelve popular Rust projects as our research subjects, including egui, iced, nushell, clap, and others. For change propensity, we traversed all commits in the version control system using predefined rules, categorizing all commits into change commits and non-change commits. For error propensity, we identified all bug-fix commits from the version control system and used a predefined algorithm to search for bug-introducing commits. For the collected commits, we calculated the edit distance of syntax trees to focus on the changes of interest. We analyzed the changes using odds ratio analysis and logistic regression analysis to obtain our research results.
    
    This study found that certain syntax structures have a promotive or inhibitory effect on software changes and error propensity. We investigated these conclusions with actual repositories, analyzing the reasons behind these phenomena and providing a discussion. Additionally, we analyzed the limitations of this study and offered prospects for future work.
\end{abstract*}

% 生成目录
\tableofcontents
% 生成图片清单
% \listoffigures
% 生成表格清单
% \listoftables

%---------------------------------------------------------------------
%	正文部分
%---------------------------------------------------------------------
\mainmatter

% 符号表
% 语法与 description 环境一致
% 两个可选参数依次为说明区域宽度、符号区域宽度
% 带星号的符号表(notation*)不会插入目录
% \begin{notation}[10cm]
%   \item[DFT] 密度泛函理论 (Density functional theory)
%   \item[DMRG] 密度矩阵重正化群 (Density-Matrix Reformation-Group)
% \end{notation}

% 建议将论文内容拆分为多个文件
% 即新建一个 chapters 文件夹
% 把每一章的内容单独放入一个 .tex 文件
% 然后在这里用 \include 导入，例如
%   \include{chapters/introduction}
%   \include{chapters/environments}
\include{chapters/introduction.tex}

\include{chapters/methodology.tex}

\include{chapters/study_results.tex}

%\include{chapters/discussion.tex}

\include{chapters/evaluation_and_lack.tex}

\include{chapters/summary.tex}
%---------------------------------------------------------------------
%	参考文献
%---------------------------------------------------------------------

% 生成参考文献页
\printbibliography

%---------------------------------------------------------------------
%	致谢
%---------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgement}
  当写完这篇论文时，意味着我的大学四年生活也即将画上句号，这四年充满精彩，充满挑战，每每想起那些个时光，就不由觉得激动万分。在这里，向我的大学生涯挥挥手做一个告别。
  
  首先，我要特别感谢我的知道指导老师冯洋对我的悉心指导，在我的论文书写及设计过程中给了我大量的帮助和指导，为我理清了设计思路和操作方法，并对我所做的课题提出了有效的改进方案。冯洋老师渊博的知识、严谨的作风和诲人不倦的态度给我留下了深刻的印象。从他身上，我学到了许多能受益终生的东西。再次对冯洋老师表示衷心的感谢。
  
  其次，我要感谢张城铨学长对我的帮助，学长帮助我设计了论文具体实施方案，在我完成每一步毕业设计时，学长都会给我指导，毕业设计的完成，从始至终离不开学长的帮助。从学长身上，我学会了认真负责的工作学习态度，这将指引我未来的学习工作生涯。
  
  再者，感谢四年一起学习，一起玩耍，一起成长过得好友、同学，没有你们就不会有持续进步的我，感谢相遇，期待再见。
  
  感谢我的爸爸妈妈和姐姐，是你们一直在我身后支持着我，不管是从物质上的扶持，还是精神上的鼓励，你们辛勤工作，艰苦付出，我永远不会忘记报答你们的恩情。
  
  最后我还要感谢在百忙之中评审这篇论文的各位专家教授！
\end{acknowledgement}

%---------------------------------------------------------------------
%	附录部分
%---------------------------------------------------------------------

% 附录部分使用单独的字母序号
% \appendix

% 可以在这里插入补充材料

% 完工
\end{document}
